女子去年港島遊行清路障遭「私了」17歲青年擬認暴動罪

#區域法院第廿七庭
#高勁修首席區域法院法官
#提訊 #20200524天后

黃（16）

控罪：
(1)暴動
被控於2020年5月24日，在天后興發街與琉璃街交界，與其他不知名人士參與暴動

(2)傷人
被控於同日同地，與其他不知名者非法及惡意傷害X

控罪(1) :認罪🛑

控罪(2) :留法庭檔案，控方不起訴

案件押後至2021年3月24日1100區域法院處理答辯，以中文進行，以現有條件保釋⚪️

市民去年5月示威抗議北京制訂《港版國安法》，有中年女子在天后清理路障時，與示威者爭執並遭「私了」。一名16歲青年被指踢事主，導致她身體紅腫及擦傷。案件今在區域法院再訊時，青年表明擬承認暴動罪，他面對的傷人罪則留在法庭檔案，不予起訴。首席區院法官高勁修押後案件至3月24日正式聽取答辯，期間青年繼續獲准保釋。

現已17歲的黃姓被告被控暴動及傷人兩罪，控罪指他在去年5月24日在天后興發街與琉璃街交界，與其他不知名人士參與暴動，以及在同日同地非法及惡意傷害X。

清路障比人打就暴動
清連儂牆仲打人就普通襲擊

藍屍搵死士通常都係操縱廢老單獨傷人

用刀桶傷文宣和理非係高尚情操

屌你老母

法官高勁修押後案件至3月24日再訊，以處理被告的正式答辯，期間被告獲准繼續保釋。

係搞連儂牆再插人幾刀就熱愛社會

有手足戇鳩鳩咁認罪,個官講明想幫佢都幫唔到,你地係咪想害死人足?

Push啊

又認暴動, 五大訴求我們不是暴動呀
手足一去到自己利益就即刻變節....唉...

係咪又係被逼認罪換保釋？

香港法官都算反人類典範， 記入史册！